# Глаголы
*В грузинском языке не существует неопределенной формы глагола*

Наиболее краткая форма глагола как правило во 2м лице, ед. числе. При [[Спряжения глаголов|спряжении]] к основе глагола ддобавляются различные приставки и суффиксы. (уточнить) Однако бывают и глаголы исключения, которые [[Спряжения глаголов|спрягаются]] по другому, потому что могут. 

#### Пример
- **Правильный глагол:
    - ვ-მუშაობ (работаю)
    - მუშაობ (работаешь)
    - მუშაობ-ს (работает)
- **Неправильный глагол:
    - მივდივარ (иду)
    - მიდიხარ (идешь)
    - მიდის (идет)

В грузинском языке глагол в предложении играет ведущую роль. Он отражает действующее лицо одновременно с лицами, которых касается это действие, число, временную форму, направление движения, условность действий и т.д.

Так же в грузинском языке широко используется вспомогательный глагол [[არის|есть]] (**ისინი**), как например в (Я есть Грут). В отличие от русского языка, в грузинском этот глагол никогда не опускается. Для первоначального понимания можно представить, что это как  *I am... He is... We are...* в английском языке.

## [[Глаголы движения]]
В грузинском языке для обозначения передвижения, не важно, идти, ехать, используется один глагол с корнем **-დი-**.
#### Пример
- მე მივდივარ ბათუმში. (Я еду в батуми)